{"id":"2017_4","name":"羅馬書 2017_4","memoryVerse":"“因為上帝不偏待人。”（羅馬書2:11)","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2017_4_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麼幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書3:1-4","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:1-4"}],"questions":[{"id":"2017_4_3a","questionText":"3. a. 猶太人認為自己在屬靈方面比別人強。有鑒於此，保羅時代的猶太人可能有什麼期望？（參閱羅馬書 2:6-29。）你自己也可能在屬靈方面有比別人強之處，那麼你對上帝又有什麼期望？","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"2:6-29"}]},{"id":"2017_4_3b","questionText":"3. b. 為什麼說上帝把池自己的聖言交託給猶太人，就使他們比人強呢？擁有上帝的話語（聖經）如何使你比 人強很多？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_4","questionText":"4. 請把上帝對猶太人的應許和羅馬書3:3-4聯繫起來？（有些應許記載在創世記12:1-7﹔申命記30:15-20﹔耶利米書31:35-37中。學者就此提出幾種診釋。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"3:3-4"},{"book":"創世記","verse":"12:1-7"},{"book":"申命記","verse":"30:15-20"},{"book":"耶利米書","verse":"31:35-37"}]},{"id":"2017_4_5","questionText":"5. 誰最終要為自己的罪和不信負責？為什麼？（參閱詩篇51:1-6﹔雅各書1:13-14。）","answer":"","quotes":[{"book":"詩篇","verse":"51:1-6"},{"book":"雅各書","verse":"1:13-14"}]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書3:5-8","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:5-8"}],"questions":[{"id":"2017_4_6","questionText":"6. 保羅指出哪一種“人的想法”（見《新漢語譯本》）是錯誤的？為什麼上帝的憤怒是合理的？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_7","questionText":"7. 信徒應該以什麼態度對待罪？請你用自己對罪的態度對照一下自己的行為，結果怎樣？（可引用任何經文來支持你的論點。）","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書3:9-18","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:9-18"}],"questions":[{"id":"2017_4_8a","questionText":"8. a. 根據這段經文，罪必然引致什麼後果？你在自己的生活上怎樣看見了這些後果","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_8b","questionText":"8. b. 第13-14節的哪些話顯示出上帝非常認真地看我們的言語？關於自己的言辭，你得到了什麼警告？你想 具體祈求上帝幫助你改變什麼？（參閱雅各書3:5-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"雅各書","verse":"3:5-10"}]},{"id":"2017_4_9","questionText":"9. 根據第18節，看來是什麼罪導致了第13-17節的罪行？這段經文如何証明舊約和新約時代的人都犯了這根本的罪？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_10","questionText":"10. 怕上帝（敬畏上帝）的表現是怎樣的？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書3:19-20","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:19-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_11","questionText":"11. 保羅在第19-20節有什麼結論？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12a","questionText":"12. a. “塞住各人的口，叫普世的人都伏在上帝審判之下”是什麼意思？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_4_12b","questionText":"12. b. 研習羅馬書如何幫助了你認清自己的罪，並且承認、悔改？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：複習羅馬書3:1-20","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:1-20"}],"questions":[{"id":"2017_4_13","questionText":"13. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麼認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}